**2505. – Gentiana utriculosa** L. – Plante annuelle de 8-20 cm, glabre, à racine grêle ; tige dressée, anguleuse, simple ou rameuse, peu feuillée ; feuilles petites, sessiles, les radicales obovales, en rosette, les caulinaires étalées, ovales-oblongues, à 1 nervure ; //fleurs //bleues, //assez grandes //{20-30 mm de long sur 6-10 de large), //pédonculées, axillaires et terminales, peu nombreuses; calice grand, renflé, ovale, //à //5 angles largement ailés, à 5 dents triangulaires, plus courtes que la moitié de son tube et que le tube de la corolle ; celle-ci en entonnoir, nue à la gorge, à 5 lobes profonds, ovales-obtus, souvent denticulés ; capsule sessile. //
Pâturages humides des montagnes de l'Est : Alpes de la Savoie et de la Haute-Savoie ; Alsace. – Europe centrale. = Mai-août.